offer選擇

小弟有兩個offer想請教吓各位推薦邊份

小弟係2020fg, 番緊offer 1嗰份

Offer 1: MNC 25k, 15AL,穩定career path但係做緊自己唔鐘意做既野

Offer 2: Local 16k, 12AL, career path比offer 1更好,而且係做一直想試既野

其實我自己係想試offer 2嗰份,但係offer 1做多大半年就會加到30k

雖然offer 2個career path比1好，但係要儲經驗，我驚追唔到offer 1個人工

但係同時offer 2間公司expand得好快，我有好多發揮既空間，而offer 1 MNC好多野都定晒形要跟規矩

勁 今年fg就搵到25k 係讀工程畢業？？

咪問過囉，又再問過？

Offer 2同上次唔同架

雖然offer 2同之前個post人工一樣 但係兩間公司黎

唔係工程

人工咪又係一樣爭咁遠

傻仔 一定係 1
係香港 hr 眼中 你既人工define你既價值
第一份工 打死都推高自己個salary先
日後再轉工 人地都會based on 你呢個current salary 開個更高既價比你
同埋你會有bargaining power 日後仲有機會可做番自己既興趣
萬一你揀左 2 點知做落去先發現完全唔係自己興趣
咁就人財兩失

local career path唔會比MNC好

我驚我後悔冇揀offer 2

咁你咪揀offer 2

咩行業

我覺得你係要諗邊份工會幫到你跳到想去的位

要睇你邊行
技術形行業 eg IT 一定係1
頭一分工唔好太大期望 一般唔會做太耐
而轉工果陣hr係睇你上一分人工去判斷你實力

睇錢做人啦

做緊銀行mt?

Offer 1... 冇懸念
One can always go back to offer 2 but not vice versa

第一份啦
一邊做一邊再搵似第二份人工又比你廿幾三十k嘅工

3.失業拎綜援
幫手拖累敵人

喂你唔講咩工 啲人點備建議你呀....
大概咁講囉....

樓主玩野，
乜行業又唔講

結果大家比嘅意見只會好片面

二啦
無passion返工好辛苦
有passion返工其實幾enjoy又學到野
做到自己有興趣想做嘅野遲早實搵得返
到時真係有經驗有料嘅邊洗理hr

佢想人支持佢揀2者
不過係1好d